中國有甲骨文 咁樣外國啲古文字喺咩

有冇高手

淨係記得埃及嘅係古埃及象形文字，google 羅塞達石碑。
兩河流域係楔形文字。

不過唔知關唔關依家啲英文字母事，應該就唔太關